應該點買 Gore tex 外套?

諗住香港著

咩筆直 想買咩牌子先

買gore tex pro

諗住出街用
for 大風日子
最好有啲型仔款

大約知道千千聲做單位
3000 又有 5000 又有
唔太知個分別

仲有啲人通常會買多件內層
即係毛絨果啲咁
又唔知有冇需要買

同 gore tex 有咩分別 ？

gore tex 其實係咪專利？
因為見唔同牌子
如果係 gore tex 都會有菱形招牌

Gore tex係一種防水透氣既物料
你買牌子係睇佢地既剪裁同設計
你有咁幾多錢咪買件啱你budget
係香港應該冇乜幾日會需要著到gore tex外套

點解？
如果就咁當風褸著應該都OK ?

即係啲 冬天 20度 左右

我日日返工著
落細雨都唔洗擔遮
又擋風擋兩
香港好岩用

咩點買 邊到都有得買la

20度邊洗咁著 落雨就話姐
最好買”隔啦底”有拉開透氣

巴打咩身型
高大嘅 咩牌子都得
好似我啲矮仔就買montbell

因為見到
2000 又有
5000 又有

唔太知個分別係邊

老老實實，除非你要預咗落雨，又唔擔遮，咁gore-tex風褸先有用，但你個袋就自己諗。

gore-tex嘅風褸唔係為保暖，要保暖，自己另外加衫加褸。

冇話唔得 只係浪費左佢個功能
就好似用1L既水壺裝10ml既水咁，冇需要
市面上有好多防水物料可以選擇
價錢仲要比gore tex平好多

其實諗住一件風褸走天涯

20度左右當風褸著

愈凍嘅時候入面加毛絨

但係以我所知

毛絨果層都有好多花款

唔識

求指教

老實講買呢啲褸真係睇荷包做人
你如果唔係滑雪行山 無需要買到咁貴
想好睇就買Arcteryx囉
早排discount三千左右買左

Arcteryx

我睇過有啲 3000 有啲 5000
完全唔知個分別係邊到

如果可以著到 10年以上
5000蚊我又覺得 OKay 嘅

分別係俾人做運動用嘅
啲料會厚爭少少 靈活少少
btw keep得好係可以著好耐
不過防水拉鍊啲膠都係會敵不過歲月

我自己買左件beta AR 係gore tex pro , pro 應該算係最強防水力 但香港著用其實著普通gore tex 都夠 始祖鳥你可以睇下d beta 款 beta 修身d 襟睇d , 但因為始終叫做專業少少既行山牌子 你件野入面會預留空間比你著好厚既內層 好似 fleece 果d 如果要出街款加防水睇下north face 同patagonia 囉

多謝指教

即係 Arcteryx
入面會鬆身啲
預左比人著 fleece ?

就執笠既procamfis有千幾。
個人認為不死鳥，The north face，mountain hardware 係專業戶外運動外套，未必啱樓主日常係城市活動著。
要Fashion 向可以睇下Aigle, Timberland，另外the North face 都有條line 係fashion向
中間落墨既話Lafuma個人覺得係可以

big pack 又如何
見佢都幾多鋪頭同幾有fashion味

預你會著好多厚衫做內層
當然north face patagonia 果d 牌子都有呢d 款
但係如果你唔洗玩到咁pro 純粹買件冬天著 你可以睇下有d 款連埋fleece 果d 款 又可以隨時拆左件fleece 出來當風褸著 太凍先加番件fleece 係入面

fleece 係咪都有好多款

gore tex + fleece

香港要咩環境先著到

冬天8度尖咀海傍？

平少少有beta lt都有goro tex pro
都係唔錯選擇

上網睇款想買件純深紫色
但係好似得女裝

幾撚型

beta lt 好似長身少少 我矮仔著唔撚到
btw 樓主 其實fashion d 果d 款無想像中咁暖 自己有件north face 連fleece 10 幾度著就差不多 再凍d 要著羊毛底衫

係買就買最薄個啲款，因為熱少少都著得，

因為gore tex 個防水效果會跟時間慢慢衰退

你買件厚既，一年著幾個兩三個月，放幾年就收左皮

goretex+fleece應該去到日本/歐洲冬天/爬雪山先有用,香港唔洗著fleece

thx

其實香港大部分時間都熱到著唔到
我推薦Tilak

唔好買不死鳥
好快打柴
可以係我果件係入門野 beta SL
佢有d位係用膠水痴
唔係用縫線 可能係唔想有入水情形
不過著左三年 d膠水就甩撚左
我呢排都想買
見TNF果d款都幾好
又唔用d濕鳩膠水用返縫線
手工幾好d線好幼身
應該都唔會入水掛

請問仲有咩防風料好推薦

agger！
1. 其實所謂透氣都一定會焗，唔會夠你唔著咁通爽。
2. 香港夏天先多雨，三十度仲著外套你真係好野。
3. 香港大把室內地方，搭車又唔會淋濕，你濕著件gore tex唔抹乾先上車又會比人屌。
4. 有得擔遮，洗乜著雨褸，日日去行山咩

老實講 買件windstopper 咪算囉 GT冬天加埋最多俾你著到兩個月

唔OK架
比起一般風褸焗架
其實香港買一般跣水嘅就夠, 唔洗去到防水

Gore tex 可以有風褸
唔一定要係羽絨
行山露營都好用

不過Gore tex被爆含有致癌物, 自己決定

Goretex 有PFCs 全氟化合物 或會引致生殖分泌系統問題/致癌。

人在英國 基本上一個月有20日都係落雨
落親都唔係大 所以gortex係度好有用

我帶左3件過黎
2件aigle 1件Patagonia

Aigle果兩件如果天氣凍我會入面著羽絨背心
或者fleece
之前under 6-10度就咁fleece + gortex 都夠

Patagonia 果件係風褸 無咩保暖作用
用黎擋風擋雨用

香港感覺買gortex無乜用 除非行山
仲有香港落親雨都落到狗屎咁
Gortex 都無用

自膠autocorrection
Gore-tex

Gore tex對香港嘅大雨都有用，但你著左goretex外套但如果冇防水褲&鞋咪又係變落湯雞，咪又好似冇帶遮一樣

香港著Alpha AR 乜都夠
炮台山MS/MK 360

毒撚必備

而家好多fashion brand 都有自家防水透氣材料
技術同goretex 同類不過用自己起既名標籤
款式大路d 冇咁山系
早排collect point買件ma1防水料都係6xx

如果真係運動用就買件防水shell
冬天fleece 或薄down打底10度都頂到

平時著真係唔係咁必要買goretex

個個都要買GORETEX

有啲為左不死鳥牌子
但就係度問幾多度著..
到底知道左你買乜野未

簡單啲講
GORE TEX=防水防風物料..

GORETEX外套=防水防風的風褸

GORE TEX羽絨=防水防風的羽絨

幾多度? 問自己啦..
20度有人著羽絨有人著短袖..

我著開哩件, 非gore tex ,不過入面有保暖

20~15度著佢,入面一隻TEE就搞掂,再凍啲就加件衛衣

都幾型仔

都唔係 有d fleece 唔係太厚 冬天香港著都ok 我果件north face 千幾蚊連fleece 但件fleece 廢廢地 係香港冬天著都可以

成兩年前係外國網買 ... 連運唔洗HKD$300

啱唔啱身？

上網買成日驚唔啱身

我平時著開XL tee 都要買M碼 件L碼賣左比個大隻FD

BTW 買軍品野係要預細一碼... 好多軍品野又平又實際

我間中都有去廣華街買嘢

而家買野都係上外國網購 ebay都要係外國ebay

gore tex 唔洗買啦 著gamma 仲好

有冇啲tactical jacket推介

應該都係款 cutting 同goretex 料個分別 gore Tex 雖然唔保暖但可以stop wind

Ebay ?

巴打咩筆直？要唔要全防水？用途係？有冇牌子情意結？

要tactical就Arc’teryx LEAF Alpha啦

鬼佬揹行山袋都幾型

落細雨著都幾好嫁
去overlander睇下囉

1000蚊左近得唔得
唔洗全防水既
想冬天夏天都著到 揸26可能會用
冇

我都係26友
夏天唔好話3x 度，家陣著外套開車已經著緊行山最薄一層衣果種，落車就除
outdoor 自家出果d雜牌兩舊搞掂

秋冬就著日板columbia omniheat 防風防水仟零蚊
d 花靚過垃圾港版好多
不過要rakutan 等減價再訂

google -
columbia omni heat kinetic

冬夏都著到我諗難d 溫差太大
天熱著外套只求防晒同等件面衫冇咁食塵

滑雪有無外套介紹
大厚會好熱

最緊要有得拉鏈透氣
如果唔係你當風褸著一定焗到仆街

但我想要軍味既風褸

軍野就唔多識
有軍味既pakka 中大褸就見外國網店會有
通常牌子fashion d 同特別貴，可能同類款少見啦
有功能既shell 更加要3k up